---
extends: _layouts.answer
section: content
title: מיהו הנביא מוחמד?
date: 2024-10-12
description: הנביא מוחמד (עליו השלום) היה דוגמה מושלמת לבן אדם ישר, צודק, רחום, אמת
  ואמיץ.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch3-8.htm
  title: islam-guide.com
translator_id: 593514
---

מוחמד {{ $page->pbuh() }} נולד במכה בשנת 570. מכיוון שאביו נפטר לפני לידתו ואמו מתה זמן קצר לאחר מכן, הוא גדל על ידי דודו שהיה מהשבט המכובד של קורייש. הוא גדל אנאלפביתי, לא היה מסוגל לקרוא או לכתוב, ונשאר כזה עד מותו. אנשיו, לפני שליחותו כנביא, היו בורים במדע ורובם היו אנאלפביתים. ככל שגדל, הוא נודע כאמיתי, ישר, אמין, נדיב וכנה. הוא היה כל כך אמין שהם קראו לו האמין. מוחמד {{ $page->pbuh() }} היה מאוד דתי, והוא תיעב זה מכבר את הדקדנס ועבודת האלילים של החברה שלו.

בגיל ארבעים, מוחמד {{ $page->pbuh() }} קיבל את ההתגלות הראשונה שלו מאלוהים דרך המלאך גבריאל. הגילויים נמשכו במשך עשרים ושלוש שנים, והם ידועים ביחד בשם הקוראן.

ברגע שהחל לדקלם את הקוראן ולהטיף את האמת שאללה גילה לו, הוא וקבוצת חסידיו הקטנה סבלו מרדיפות של כופרים. הרדיפה התגברה עד כדי כך שבשנת 622 נתן להם אלוהים את הפקודה להגר. הגירה זו ממכה לעיר מדינה, כ-260 מייל צפונה, מסמנת את תחילתו של לוח השנה המוסלמי.

לאחר מספר שנים, הנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }} וחסידיו הצליחו לחזור למכה, שם סלחו לאויביהם. לפני מותו של הנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }}, בגיל שישים ושלוש, הפך חלקו הגדול של חצי האי ערב למוסלמי, ותוך מאה שנה ממותו, האיסלאם התפשט לספרד במערב ועד מזרח כמו סין. בין הסיבות להתפשטות המהירה והשלווה של האסלאם הייתה האמת והבהירות של משנתו. האיסלאם קורא לאמונה רק באל אחד, שהוא היחיד הראוי לסגידה.

הנביא מוחמד {{ $page->pbuh() }} היה דוגמה מושלמת לבן אדם ישר, צודק, רחום, רחום, אמת ואמיץ. אף על פי שהיה אדם, הוא היה רחוק מכל מאפיינים רעים ושאף אך ורק למען אלוהים ותגמולו בעולם הבא. יתר על כן, בכל מעשיו ומעשיו, הוא תמיד היה מודע ופחד מאלוהים.
